喜茶港8間分店只剩2間 職員：應該唔會再開

2018年進軍香港時紅極一時的內地茶飲店「喜茶」（HEYTEA），自去年6月起爆發反修例事件，網民抵制內地品牌後，本港生意可謂一落千丈。喜茶在港有8間分店，惟近期6間分店連環停業，位於尖沙咀的3間分店更疑似全線「執笠」。本報記者今日（3日）以顧客身分致電目前正在營業、位於沙田新城市廣場的喜茶分店，職員確認喜茶目前在港仍有營運的分店只有兩間，更指其他分店「應該唔會再開」。

記者直擊尖沙咀K11 Art Mall 及K11 Musea的兩間分店，看見上述兩間分店均已圍板，正在丟空。兩個商場職員均表示，喜茶上周結業，隨即圍板，雖然喜茶單方面指，停業純粹是進行裝修，但他們估計重開可能性微乎其微。記者亦向K11商場查詢，喜茶結業的情況，惟暫時未獲回應。

值得留意的是，K11 Art Mall 於2019年3月開設，是香港第4間分店，及當時最大間的香港分店佔地約2,100方呎，而K11 Musea分店則於2019年9月開設，佔地約4000方呎。即是說，喜茶進軍尖沙咀一年，迅速敗走。

事實上，喜茶官方網頁及疑似Facebook專頁的分店名單並沒有持續更新本港的分店數目，後者亦未得到Facebook的官網認證。據本地餐廳資訊平台OpenRice，喜茶於香港共有8間分店，其中位於尖沙咀的3間分店標示「已結業」，包括位於K11 musea、開業僅數個月的喜茶實驗室（HEYTEA LAB）；另位於銅鑼灣希慎、荃新天地及元朗yoho mall的分店則標示「裝修中」。

本報記者今日（3日）以顧客身分致電位於沙田新城市廣場的喜茶分店，查詢各分店的營業情況。問及目前本港多間喜茶分店未有營業的原因，職員支吾以對：「係呀... ...，因為營業問題，所以冇開」，再追問是否因疫情關係而短暫停業時，職員重申是營業問題，並指「應該之後都唔會再開」，至於具體的營業問題是什麼，職員表示：「我哋都唔了解」。

被問及裝修分店會否重開時，職員卻又指：「元朗嗰間可能會開返，之後睇公司安排」。職員指，目前只有沙田新城市廣場及銅鑼灣時代廣場2間分店仍有營業。

開業初期需等逾4小時買飲品

以芝士奶蓋茶聞名的內地茶飲品牌喜茶（HEYTEA）於2018年進軍香港，首間香港分店於沙田新城市廣場開幕時，一度吸引數百人打蛇餅排隊「朝聖」，人龍幾近企滿大半個樓層位置，要等逾4小時才成功購得飲品。

不過，隨著去年6月起爆發反修例事件，引發網民發起罷食抵制內地品牌，喜茶亦捲入名單之列，令生意大受打擊。

一間都嫌多

喜茶由90後聶雲宸於2012年創立，於廣東江門起家。2016年獲得獲騰訊及百度有份的風投基金IDG資本及天使投資人何伯權一億美元的投資，2018年再獲美團點評（3690）旗下的龍珠資本和黑蟻資本投資四億元。喜茶現時於內地有逾300間分店，其亦於2018年在新加坡開設首間分店。

今年3月底更有傳喜茶即將完成新一輪融資，聯合領投方為高瓴資本和美資基金蔻圖資本（Coatue Management），此輪融資後喜茶估值或將超過160億元人民幣。

#ChinaStopHKCapitalism

自由市場已死

[Twitter要人] 核彈冇人理？中聯辦暗示，香港須實行社會主義！違背基本法第 5 條，結束自由港！

警犬呢

化學茶都有人飲

我一次都未幫襯過就執笠

重記得個陣時荃新天地個間永遠都咁多人.......

失敗主義撚喺邉? 你哋真係輸晒啦

手足好野反支那公司成功
幾時到海底撈

久唔久上黎話香港人排藍店個班友縮晒去邊？
成日上黎打稻草人

香港太多支那人
中環尖沙咀行過都唔少普通話

未飲過芝士奶蓋有咩特別 點解要排幾粒鍾隊

荃灣嗰間好似成日都無人

垃圾敏華

屎茶

總之我地一蚊都唔會俾佢賺
其他國家點睇話之佢

垃圾 執撚哂就啱

咪係 唔關喜唔喜茶事

又貴又化學野

係香港人先咁on9飲

咁多人幫襯都執

頂唔到租啦
我諗佢要賣過幾千杯先圍到皮

五毛無得再打飛機

出自另一個pO

張相幾時?

好多廢中食喎

輸咗

一年都冇就執

從來冇飲過
支那元素水
一開始就唔明點解要飲

垃_圾

完全唔知d人為乜排咁多個鐘隊似不知名化學糖水⋯

市值160億

張相幾時呀
相入面個個都唔帶口罩
起碼2019年啦

成日開post話好多人排元氣

打稻草人引大家批鬥邊個唔夠黃

一諗起個ex會專登返去飲就爽 佢仲自稱黃 哈哈 笑撚死我

張相聖誕果期

其實幾多人排又點
香港有藍有黃
藍既幫襯我地控制唔到
最緊要係佢冇左黃個份錢

香港同深圳生意既分別

樓主唔好再copy蘋果d內容上黎
直接比link識唔識

文宣缺人缺資源 60路港嬸被逼背熟文宣五大安全守則

喜茶呢啲攻年輕人市場又易被取代

咁都抵制唔到就真係食屎啦

貼link 唔好貼全段文啦

唔好成篇貼曬出黎啦， 咁搞法蘋果點賺錢
新聞條link置頂啦

成50蚊杯野飲wo

叫d藍絲去飲啦

諗起上年沙田個間一開
有班人排幾個鐘就想笑

飲黃店好過

唔知咩叫奶蓋
奶罩就知

唔知果時打蛇餅等4個鐘買嘅on9係咩感受呢

元朗改名做鄉黑茶都仲有堆牛屎藍去幫襯既

一次都冇飲過。

貼去藍屍page 告急 50$杯 睇佢地飲唔飲

老老實實 飲呢d
我不如飲返可樂好過

新加坡都成為中國一部分？竟然用地區

新加坡特別行政區

Pin this

可唔可以唔撚好copy晒全文屌你老母

台仔當寶添啦

企開啲啦屌你老母連登罷食m記就話有難度姐，罷飲喜茶就綽綽有餘啦

王垶軒計法, 唔係個個明架

下次試吓貼link
Copy晒全文冇人撳入去睇蘋果㗎啦

大成功

但係呢排美心d食市多番好多人

一次都無飲過
執左都唔知

仲有2間

冇機會飲

咁講
茶理史 一芳 黑金堂 呢d...

岩呀，支持班廢老 一日三杯

前幾日經過好撚多人，痴線

廢老買開大家樂5蚊奶茶
叫佢地買杯50蚊野飲唔屌柒你都偷笑

Chinapore

講緊喜茶

冇追開喜茶
以為你一概而論呢堆「台灣茶」

黑狗飯堂唔執得架

starbuck都多la

母親節多咗人焗住要去時dse啲學生又要係starfuck搵位補習

有人係正常
藍絲廢老都會去架？

仲未執

諗起都開心
都唔知有乜好排

閪茶

好波

利申：一次都無買過

咁藍店殯儀要召喚長龍

K11 musea 本身都未好過
年頭開張 年中就運動

元朗果間好多港豬幫襯

買杯奶茶30幾40蚊
但開喺K11呢啲貴場
好難Breakeven啫

啱呀屌
我平時好少去嗰頭
去親都見到勁多人

咁幾時執晒

same

快d執埋，成日見到眼冤

想飲既傻仔就爬返上支國飲

手足黎
貼乜撚呀

仲要係咁有人跳樓